# Описание
Десктоп-приложение, визуализирующее типовые алгоритмы поиска пути.  
Релизованы следующие алгоритмы:  
- Поиск в ширину
- Алгоритм А* (а также 3 эвристические функции для него)
- Алгоритм Дейкстры
- Алгоритм Беллмана-Форда

## Сборка и запуск
1. Клонируем или скачиваем проект
2. Запускаем
    - Если у вас Intellij IDEA, открываем проект
        - Если подтянулась конфигурация maven, просто запускем  
        - Если нет - создаем новую конфигурацию maven и прописываем maven-goal "clean javafx:run" в блоке Before launch
    - Если Intellij IDEA нет 
        - устанавливаем Maven
        - открываем в терминале папку с проектом
        - запускаем командой "mvn clean javafx:run"
## Работа с программой
- Выбираем интересующий алгоритм
    - в случае А* можно дополнительно выбрать эвристику
- Нажимаем кнопку "Start"
## Дополнительно
- Animation delay - скорость анимации
- Resolution - размер сетки
- Для установки препятствий необходимо кликнуть по свободной ячейке и "рисовать"
- Для удаления препятствий - то же самое, но кликнуть нужно по препятствию
- Старт и финиш можно перемещать простым перетаскиванием

## Скриншоты

![](https://gitlab.com/warhammer98/pathfinding-javafx/-/raw/assets/screenshot1.png)